# Настольная версия конструктора

## Что он из себя представляет

Конструктор представляет собой этажерку из 4 плат, нанизанных на шпильки с резьбой М3. Также присутствуют направляющие, защищающие от боковых ударов и служащие силовым каркасом  (на рендере синие) и торцевые шпангоуты (на рендере желтые)

![3D модель конструктора](3d_render.jpg)

Электроника имеет следующую структуру:

![Структура электроники](MiniSatDesktop_Structure.jpg)

Все бортовые системы объединены общей электрической шиной, представляющей собой два разъема с двумя рядами контактов каждый. Всего контактов 48. Назначение контактов описано в файле [описания назначения выводов шины конструктора](MiniSatDesktop_Pinout_v0.2.pdf)

### Бортовой компьютре

Бортовой компьютер основан на микроконтроллере STM32F1 серии. К нему подключен светодиод. Его очень удобно зажигать своей первой программой. Также предусмотрен USB для заряда аккумулятора при условии полной сборки аппарата. Через него при необходимости также можно передавать данные, если это предусмотренно комплектацией конкретного конструктора. Также присутствует слот под карту памяти. Через двухконтактный разъем возможно подключение внешнего фоторезистора - датчика освещенности.

Бортовой компьютер можно использовать отдельно от всех остальных систем при наличии отладчика St-Link или J-link, способных обеспечить его электропитание.

![Бортовой компьютер](MineCraftMCU.jpg)

### Система питания

Для автономной работы конструктора без подключения отладчика необходимо электропитание. Оно боеспечивается от аккумулятора Li-Ion, подключенного к системе питания. Система питания оснащена зарядным устройством, работающим от USB на плате бортового компьютера, системой BMS (Battery management system) - системой защиты аккумулятора от перегрузок и выхода за диапазон рабочих напряжений (перезаряд или недозаряд). Питание бортовых систем обеспечивается линейным стабилизатором напряжения на напряжение 3.3В (LDO). Питание на другие системы подается только при отсутствии замыкания на RBF (Remove before flight) - системе "Удали перед полетом". Замыкание контактов RBF блокирует поступление питания на остальные системы. Для подключения дополнительных устройств возможно использование управляемых каналов нагрузки. К одному из таких каналов подключена пищалка - buzzer.

![Система питания](MineCraftEPS.jpg)

### Система связи

Для обеспечения беспроводной связи в конструкторе предусмотрена система радиосвязи на основе радиомодуля JDY-40. Он обеспечивает передачу данных на расстояние до 100м.

![Система связи](MineCraftRadio.jpg)

### Система сбора данных

Как и любой космический аппарат запускается для какой-то цели и в нем обязательно присутствует полезная нагрузка, так и конструктор MiniSat оснащен такой полезной нагрузкой - системой сбора данных. Она включает в себя датчик давления и акселерометр-мегнетометр, котоый может получать данные о кажущемся ускорении аппарата (оно равно 1g в покое, потому и называется кажущимся) и индукции магнитного поля. Кроме того присутствует датчик температуры.

![Система сбора данных](MineCraftSensors.jpg)

## С чего начать работу с конструктором

Обратите внимание, что у нас есть ряд видеоуроков, в которых показано, как написать первую программу для конструктора и что можно делать дальше. Материалы ищите в нашей [группе в ВК](vk.com/space_gradient).